{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe mẹ và bé", "question": "Bác sĩ ơi! Cho em hỏi kết quả siêu âm của em đã 18 tuần như sau: ĐKLĐ: 39mm, đknb: 35mm, cv đầu: 146mm, cvb: 114mm, cdxđ: 23mm, cdx cánh tay: 23mm, đk ngang tiểu nảo: 16mm, ngã tư não thất:6,8mm, CD xương mũi: 4,1mm, đk gian hai hốc mắt: 10mm, nếp gấp da gáy: 3mm. Bé phát triển bình thường không ạ! chiều dài như vậy bé cao hay thấp vậy bác. Trung bình hàng tháng bà mẹ tăng nhiêu kg là tốt.", "answer": "Chào bạn,Trên siêu âm lúc này không có đo chiều cao nữa. Tuy nhiên các kết quả cho thấy con bạn trong nhóm bình thường thôi. Tăng cân trong 3 tháng đầu khoảng 3 – 4 kg. 3 tháng giữa khoảng 4 – 5 kg. 3 thàng cuối khoảng 3 – 4 kg là vừa đủ.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-me-va-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe", "question": "Kính chào bác sĩ!Bé của em hiện nay đã được 4 tháng 10 ngày, khi sinh bé được 2.9 kg, nhưng đến nay bé chỉ được 5 kg. Em rất lo lắng vì bé quá chậm lớn. Cách đây mấy hôm, bé bị sốt nhẹ 37,5 độ, vì sốt nên bé quấy khóc nhiều, nhưng mấy hôm nay hết sốt bé vẫn quấy khóc rất nhiều mặc dù trước đó bé rất hiếm khóc. Em có tham khảo thì thấy bé có những dấu hiệu như thiếu canxi: tóc bé rụng nhiều, mồ hôi trộm chảy rất nhiều, mỗi lần bé khóc thét và gồng người đỏ tím, ngủ bé hay giật mình. Hiện tại em có bổ sung cho bé uống vitamin D. Em rata lo lắng tình trạng của bé Bác sĩ có thể giúp em được không? Em nên làm gì?", "answer": "Chào em,,6 tháng sau sanh, nếu trẻ phát triển tốt thì cân nặng sẽ tăng gấp đôi so với lúc sanh. Như vậy sau 6 tháng, bé tăng gần 6kg là đạt. Còn 1 tháng 20 ngày nữa, em cố gắng cho bé tăng thêm 800-1000g nữa.,Hiện tại, bé sốt nhẹ quấy khóc có nghĩa là sức khỏe bé thay đổi. Nên bổ sung thêm vitamin và khoáng chất theo sự chỉ định của bác sĩ.,Nếu trẻ uống vitamin D lâu dài sẽ dẫn tới ngộ độc. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-31231/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị thở khò khè về đêm", "question": "Con em sinh được 1 tháng 15 ngày. Buổi tối ngủ thường nghe tiếng khò khè, ban ngày thì không, không ho, không sổ mũi, có nằm điều hòa. Ban đêm thì ngủ ngon nhưng gần sáng thì hay vặn mình và rên è è nhưng không thức hẳn. Bác sĩ cho hỏi như vậy là bé có bị gì không??", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú tốt, không ho, không sốt thì không sao.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-tho-kho-khe-ve-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sốt", "question": "Gửi bác sĩBé nhà em được 8 tháng nặng 9kg. Bé chưa mọc răng nhưng bị sốt 37 độ 3 ngày rồi.bé vẫn bú ăn ngủ bình thường chỉ hơi nhõng nhẽo và không đi phân lỏng. Chơi đùa bình thường ạ. Bé sốt em lau mát thì hết nhưng lại sốt. Không biết có phải bé mọc không và có cần đi khám ko ạ. Em cám ơn ạ", "answer": "Chào bạn,,Sốt là nhiệt độ đo ở nách trên 37,5 độ. Nếu bé sốt thật sự thì phải đi khám bệnh.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-sot-31185/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ọc sữa sau khi uống vacxin rota", "question": "Chào Bác sĩ, bé nhà em được 2 tháng mấy tuổi, hôm ngày 20/02 em có cho bé uống vacxin rotarix, khi uống xong vừa đứng dậy thì bé ọc ra 1 ít sữa, em có hỏi các vị bác sĩ trong trạm y tế là thuốc có bị ra ngoài hết không, có mất tác dụng không. Thì các bác nói là không vì thuốc dạng keo bám. Nhưng em vẫn thấy lo lo. Bác có thể cho em biết như vậy thuốc có bị ra ngoài hết không ạ. Cảm ơn bác.", "answer": " ,Chào Chị,,,Theo thông tin sản phẩm Rotarix, nếu trẻ nhổ hoặc trớ phần lớn lượng vaccin đã uống thì nên uống ngay liều vaccin thay thế. Trường hợp bé nhà chỉ ọc một ít sữa, Chị có thể không cần dùng thêm liều vaccin thay thế cho bé.,,Chúc Chị và bé được nhiều sức khỏe.,DS. Võ Trương Diễm Phương \nKhoa Dược ,, ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-oc-sua-sau-khi-uong-vacxin-rota/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ vặn mình", "question": "Chào BS cho em hỏitrẻ 1 tháng tuổi thường xuyên vặn mình són phân, mỗi lần đóng bỉm là vùng quanh hậu môn đỏ và trầy da ra thì bây giò em phải làm sao ạ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên rửa hậu môn cho bé mỗi lần bé đi tiêu bằng bông gòn và nước ấm. Sau đó, thấm khô nhẹ nhàng bằng khăn giấy mềm, bôi một lớp kem chống hăm tã, để da thoáng một lúc rồi mới mặc bỉm. Ban ngày nên có những khoảng thời gian không đóng bỉm, chỉ mặc quần để cho da thoáng. Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-van-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé vừa bú vừa xì hơi", "question": "Thân chào Bác sĩ!Con tôi bé trai nay được 4m, lúc sinh bé được 3.3 kg nay bé được 6.6 kg. Bé ti mẹ hoàn toàn. Khi bé còn tronh tháng bé đi ị nhiều lần ngày, phân bình thường. Sang tháng thứ 2 bé 3-4 ngày đi một lần, phân bình thường khuôn màu vàng, thối và bé xì hơi nhiều thối. Nhưng gần tháng thứ 3 đến nay bé 7 ngày bé mới đi ngoài một lần, phân khuôn hơi đặc thối, bé xì hơi rất nhiều, thối và bé vừa bú vừa xì hơi rồi bé ưỡn người vặn người khó hơi khó chịu. Hai tuần trở lại đây thì bé cũng biếng bú. Bác sĩ cho tôi hỏi là có phải bé bị táo bón, đầy hơi hay bị gì không? Nếu bị táo bón tôi nên làm gì? Chế độ ăn của mẹ thịt cá rau bình thương nhưng mẹ cũng hsy bị táo bón sau sinh. Vấn đề thứ hai hằng tôi vẫn bổ sung vitamin D 1-2 giọt aquadetrim trước 9h sáng. Bé khi bú vẫn đổ rất nhiều mồ hôi, đặc biệt cũng ra mồ hôi đầu nhiều vào ban đêm đầu hay hầm hầm nóng nay bé hay vặn mình khó chịu ngủ đêm không sâu như ba tháng đầu. Bác sĩ tư vấn bé nhà tôi có thiếu canxi hay bé bị bón nóng trong người nên vậy? Rất mong sớm nhận được tư vấn bác sĩ. Tôi xin cám ơn rất nhiều!", "answer": "Chào em,,Những tháng đầu đời, bé bú nhiều lần 6-8 lần/ ngày và đi tiêu nhiều lần phân sệt. Khi trẻ lớn khả năng hấp thụ chất dinh dưỡng sẽ tăng lên, phân đặc dần thành khuôn là bình thường. Nếu nhu động ruột tốt thì bé sẽ xì hơi tốt, còn phân nằm lâu trong ruột khi xì hơi đã nặng mùi.,Em nuôi con bằng sữa mẹ là rất tốt và kết hợp duy trì việc bổ sung Canxi hoặc vitamin D theo chỉ định của BS là tốt nhất. Bé thiếu đa vi chất thì sẽ thiếu Fe, I-ốt… và để giảm đổ mồ hôi trộm thì nên phơi nắng sang cho bé đồng thời bổ sung các đa vi chất trên.,Nếu trên 3 ngày bé mới đi cầu và bỏ bú thì nên cho bé đi khám bác sĩ ngay. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-vua-bu-vua-xi-hoi-31168/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dị tật thai nhi", "question": "Xin chào Bác sĩEm đi siêu âm khi thai nhi được 18 tuần, thì Bác Sĩ thông báo thai nhi bị nảo úng thủy, 2 bên nảo thất giản tới 17 mm, Bác Sỉ trong Bệnh Viện Từ Dũ có tư vấn rằng nếu như vậy khi sinh em bé ra sẽ nằm 1 một chổ, cơ thể không phát triển được, và sống khoảng đến năm 10 tuổi. Nhưng vợ chồng em vẩn quyết định giữ lại em bé, em có tham khảo thông tin trên mạng, cũng có trường hợp như con em, nếu được phẩu thuật sớm thì có khả năng hồi phục đến 90 %, Bác sĩ cho em hỏi khi em đăng kí sinh trong Bệnh Viện Từ Dũ thì Bệnh Viện có liên kết với Bệnh Viện Nhi nào trong Thành Phố để Phẩu Thuật cho em bé không ạ. Rất mong nhận được lời khuyên của Bác Sĩ Em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Nếu bạn sinh ở bệnh viện Từ Dũ thì sau sinh bé sẽ được chuyển sang bệnh viện Nhi đồng để được điều trị tiếp nếu điều kiện sức khỏe của bé có thể chuyển viện được. Não úng thủy xảy ra sau viêm màng não hoặc xuất huyết não thì kết quả điều trị khả quan hơn là não úng thủy bẩm sinh vì não đã phát triển bình thường trong bào thai. Nếu bé bị não úng thủy bẩm sinh từ trong bào thai thì não bị chèn ép không phát triển được, phẫu thuật chỉ dẫn lưu được nước ra khỏi não nhưng không cải thiện nhiều được sự phát triển của não.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-tat-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: động thai", "question": "Chào bác sĩ.Em có thai được 8tuần mà bị động thai 20%. Tôi hôm trươc em thấy ra một ít máu mầu hồng,nhưng hôm nay em không còn thấy nữa. Giờ em cảm thấy hơi tức bụng. Không biết tình trang của em có nguy hiểm không ạ. Mong các bác sĩ tư vấn cho em ạ.", "answer": "Chào bạn,Nên khám và siêu âm lại sau 2 tuần để biết tình trạnh thai ra sao bạn ạ. Hết ra huyết là mừng rồi.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dong-thai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ biếng ăn", "question": "Chào bác sĩ!Bác sĩ cho em được hỏi các vấn đề sau với ạ? Con gái em lúc sinh nặng 3,4kg, nay 9 tháng được 8,1kg, Từ nữa tháng nay bé không lên cân. Từ 6 đến 7 tháng bé mọc 4 răng đầu tiên. Hơn tuần nay bé mọc thêm 1 răng (kế răng cửa phía dưới), sưng nướu chuẩn bị mọc thêm hai răng kế răng cửa phía trên. Bé ăn ít hơn, bỏ bú bình, chỉ bú mẹ, đút bằng muỗng cũng không chịu. (em đi làm con chỉ bú được cữ trưa và tối, em bị ít sữa). Con chỉ thích ăn bột mua sẵn (mỗi bữa ăn một món khác nhau: heo bó xôi, gà rau củ, bò rau củ, yến mạch gà đậu hà lan, lươn Đậu xanh…) còn cháo em nấu con chỉ ăn được vài muỗng. Bác sĩ cho em hỏi làm thế nào để con chịu bú bình trở lại và con em ăn như vậy thì có đủ chất không ạ? Và với cân nặng như thế bé có bị còi không ạ? Em xin cảm ơn Bác sĩ. Hàng ngày em có bổ sung 1 gói Pre Vipteen 2 và 2 gói men vi sinh golden lab (uống được khoảng 1 tháng nay).", "answer": "Hiện tại cân nặng con em là bình thường. Nếu trong 1 tháng trẻ ăn kém, không lên cân nên đi BS khám để tìm nguyên nhân điều trị kịp thời.,Khi mọc răng, trẻ đau nướu khó chịu, ăn uống kém nên chỉ vú mẹ là phù hợp, không làm đau nướu rang, trẻ bỏ bú bình là đúng.,Khi chọn bột cho trẻ ăn dặm nên chọn công ty có uy tín trong ngành dinh dưỡng, nên ăn từng loại bột, không cần phải đổi liên tục. Vì bột pha sẵn đảm bảo vệ sinh và bổ sung vi chất đầy đủ do công nghệ sản xuất khép kín, hợp vệ sinh cho trẻ.,Sữa mẹ là chính, ăn dặm là bổ sung cho trẻ đầy đủ năng lượng.,Em cố gắng duy trì sữa mẹ đến bé 6 tháng và đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bieng-an-31178/"}
